布志綸Solo出新歌 被批「飛起隊Band」好無奈：對成員好唔公平

撰文: 黃浩晉 發佈日期：2017-08-30 17:32 最後更新日期：2017-08-30 18:26

樂隊Mr.之前經歷被指抄歌，多次傳出解散的消息，又與前唱片公司出現糾紛要「還歌債」等等問題，大家的視線都放到Mr.各人的花邊新聞上，忽略了他們的音樂作品。種種問題令Mr.各成員感到氣餒，雖然樂隊沒有解散，但現時五子「各有各忙」，鼓手Tom經營自己的樂器店，結他手Ronny及MJ開班教結他及參與不同幕前演出，Bass手Dash參與幕後工作；相信不少樂迷都希望見到Mr.五子再踏台板齊人開騷。

大部份人都只關注Mr.的花邊新聞，而忽略他們的音樂作品。
雖然不常聚頭，但Mr.五子仍然堅持做音樂，早前主音Alan參加ViuTV《ShowTime我主場》與樂隊Hey Joe Trio合作演出，讓觀眾再次留意到他的聲線。到近日Alan推出個人單曲《人在野》，歌曲抒情訴說着Alan自己的故事，而且邀得歐陽妙芝及吳海昕擔任MV女主角，畫面充滿溫情讓人感覺到有希望，而且歌詞亦值得大家細味。

《人在野》一曲訴說着Alan的故事，Alan表受《香港01》訪問時表示：「今次

《人在野》呢首歌係想講，人生嘅路唔係每一段都平坦輕鬆，有時候就好似走入咗個森林，未知前路方向。歌詞係講緊我嘅呢兩、三年嘅故事，雖然有遇到挫折嘅時候，但其實身邊仲有人支持自己，仲有人明白自己，件事係有希望嘅。《人在野》呢首歌想送俾我太太，送俾明白布志綸嘅朋友。」
Alan表示希望歌曲讓聽眾感覺到希望。

(MV截圖)

《人在野》曲歌風格與以往樂迷認識的布志綸有所不同，編曲加入弦樂，聲線變得溫柔，讓樂迷認識另一面的布志綸，他表示：「人其實有好多面，今次係我放咗好多心機去做嘅一首歌，亦希望透過隻歌去證明我自己做音樂嘅態度，我唔想夾硬去做一件『商品』出嚟，係態度行先。」

身為Mr.主音，外界經常將Alan與Mr.劃上等號，令他備受壓力，有新發展就被指「飛起隊band」，對於外界種種聲音Alan亦慨嘆：「點解每次矛頭都指向我？一路以嚟好多人誤解我，其實Mr.係五個人㗎，我只係Mr.其中之一。如果淨係話我就等於Mr.，對佢哋好唔公平，佢哋都會唔gur㗎！其實每個人都會有自己嘅想法，亦都用緊自己嘅方法去嘗試。」

Alan對外界的誤解，被指「飛起隊Band」感到非常無奈。

轉載HK01

首新歌好好聽，是非真係wfc

無錯，d人應該聽下今次隻歌alan想講d咩，唔好一味鬧

篇野係想寫到抄歌=花邊新聞=Mr好委屈

其實佢有左小朋友之後應該冇再執着係以前mr所發生嘅一切，而家淨係想專心做好音樂，所以先出返嚟唱，你估佢冇諗過自己出返嚟會點樣俾人繼續講咩

呀媽叫你收皮呀

其實香港人點解要因為一個人以前一啲外界俾佢既輿論而就永遠標籤佢，係唔係每一個人都冇一個可以重新出發返新嘅機會

把聲係咪沙左
一聽起晒雞皮

呢班淨係識抄歌嘅垃圾

不認識他

冇抄點認？

因為抄係事實唔係輿論
而佢亦冇道歉
憑乜學人講重新出發

搞臭一隊人個朵，然後你一個重新出發

好想知道啲人話抄係咩有咩根據
得一小段似又話抄 明明成首歌爭好撚遠
乜春都話抄 話抄果首歌既公司又無告
人地一直否認 假如真係無做過 點解要道歉？
依家好用心做音樂都係要比人抽起啲野黎講
香港人除左屌 仲有啲咩識？

抄歌

mr無抄歌，咁都講得出

大話講一百次就有人信
人不要臉就天下無敵架啦

堅好聽

首mr.tam抄到咁撚樣都敢話冇

個chorus係首歌既靈魂
似到咁都可以話唔係抄
咁而家寫歌就易啦，首首抄一忽就唔係抄啦

調返轉講 老屈都係一樣
三人成虎

諗起舊登條片

一定係班洋鬼子坐時光機抄佢哋 佢哋明明係嘔心瀝血用心創作

香港大把好band
使乜聽佢地

Mr 冇抄都講得出，你就真係不要臉喇
雖然法理上要抄夠一定比例先至可以告
但作為創作人你首歌有一大段都同人似足8成既
都算好撚無恥

mr tam 首歌可以中英歌詞互唱都得

老老實實佢地森林，尋找一千遇都好正

其實佢把聲真係好正
可惜個人

呢個post有幾多打手？

香港人真係無野叻 屌人同魚蛋論最撚叻

零時起哄同postal service嗰首條melody line完全一樣咁滯
你直接叫改編歌 大家條氣都gur d丫

搵班打手上黎幫自己洗底，
同當年一樣無撚恥，
做佢 fans 個d仲低賤過垃圾

香港人最叻左抄右抄

抄左又唔比番credit 選擇性失聰？ 唔係當件事淡左可用出黎扮不屈下話 又呢樣果樣

連mr 都有人洗底
當年班人分明見抄歌有noise 就keep 住抄一排啦

冇........點認姐

哈哈哈哈哈真係冇抄歌呀
只係首歌出到黎一撚樣之嘛
人唔笑你自己都咩啦好心

It's my life 笑喊憤怒像無形

正到連陳奕迅都要學佢嘅唱腔

潛水一排再出返黎就會上神抬，好多人fb share 話好多回億呀
港豬定律黎

冇抄歌點認

抄歌都係用心做音樂嘅一種
點解唔俾人重新出發姐

垃圾歌迷上

乜鳩
閱讀理解零分?

都冇抄，點認姐

個巴打無啦啦俾人屌

睇返原來係你嚟